% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=6ea89&id=6N10-2&n=4&d=10&s=1&alea=Ub6p&cd=1&uuid=6ea89&id=6N10-2&n=1&d=10&s=2&alea=MS0d&cd=1&uuid=6ea89&id=6N10-2&n=1&d=10&s=2&alea=f5hy&cd=1&uuid=6ea89&id=6N10-2&n=2&d=10&s=3&alea=oTk0&cd=1&uuid=708a9&id=6N23-8&n=10&d=10&s=1-2&s2=true&s3=true&alea=Imwo&cd=1&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=false}
\setKVdefault[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=gray!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{multicol}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\usepackage{amsmath}
\begin{document}
\begin{Maquette}[IE]{Calculatrice=false,Code=  ,Numero=1a ,BaremeTotal=false, Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Nombres décimaux}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=6ea89&id=6N10-2&n=4&d=10&s=1&alea=Ub6p22&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Compléter les phrases suivantes.
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Le chiffre des dixièmes du nombre $6~125,843$ est : $\ldots\ldots\ldots\ldots$
	\item Le chiffre des centièmes du nombre $6~125,843$ est : $\ldots\ldots\ldots\ldots$
	\item Le chiffre des millièmes du nombre $6~125,843$ est : $\ldots\ldots\ldots\ldots$
	\item Le chiffre des centaines du nombre $6~125,843$ est : $\ldots\ldots\ldots\ldots$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Le chiffre des dixièmes du nombre $6~125,843$ est : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8}}$.
	\item Le chiffre des centièmes du nombre $6~125,843$ est : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4}}$.
	\item Le chiffre des millièmes du nombre $6~125,843$ est : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3}}$.
	\item Le chiffre des centaines du nombre $6~125,843$ est : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1}}$.
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=6ea89&id=6N10-2&n=1&d=10&s=2&alea=MS0d22&cd=1&cols=1
% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=6ea89&id=6N10-2&n=1&d=10&s=2&alea=f5hy22&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Compléter les phrases suivantes.

 Le nombre de dizaines du nombre $1~745,829$ est : $\ldots\ldots\ldots\ldots$

 Le nombre de centièmes du nombre $8~519,436$ est : $\ldots\ldots\ldots\ldots$
\end{exercice}

\begin{Solution}
 Le nombre de dizaines du nombre $1~745,829$ est : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{174}}$.
 
  Le nombre de centièmes du nombre $8~519,436$ est : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{851\,943}}$.
\end{Solution}



% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=6ea89&id=6N10-2&n=2&d=10&s=3&alea=oTk022&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Compléter les phrases suivantes.

	 La partie décimale du nombre $4~953,702$ est : $\ldots\ldots\ldots\ldots$
	
	La partie entière du nombre $4~953,702$ est : $\ldots\ldots\ldots\ldots$

\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item La partie décimale du nombre $4~953,702$ est : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}702}}$.
	\item La partie entière du nombre $4~953,702$ est : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4\,953}}$.
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=708a9&id=6N23-8&n=10&d=10&s=1-2&s2=true&s3=true&alea=Imwo22&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Donner l'écriture décimale ou la fraction décimale.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{6}{10}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $3{,}060 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{100} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{250}{1000}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $8{,}20 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{350}{100}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}400 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10{,}070 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{100} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{408}{1000}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $9{,}700 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{5006}{100}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{6}{10} = 0{,}6 $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 3{,}06 = \dfrac{306}{100} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{250}{1000} = 0{,}25 $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 8{,}2 = \dfrac{82}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{350}{100} = 3{,}5 $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}4 = \dfrac{4}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 10{,}07 = \dfrac{1\,007}{100} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{408}{1000} = 0{,}408 $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 9{,}7 = \dfrac{97}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{5006}{100} = 50{,}06 $ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\begin{Maquette}[IE]{Calculatrice=false,Code=  ,Numero=1b ,BaremeTotal=false, Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Nombres décimaux}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=6ea89&id=6N10-2&n=4&d=10&s=1&alea=Ub6p222&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Compléter les phrases suivantes.
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Le chiffre des centièmes du nombre $8~015,742$ est : $\ldots\ldots\ldots\ldots$
	\item Le chiffre des centaines du nombre $8~015,742$ est : $\ldots\ldots\ldots\ldots$
	\item Le chiffre des dixièmes du nombre $8~015,742$ est : $\ldots\ldots\ldots\ldots$
	\item Le chiffre des millièmes du nombre $8~015,742$ est : $\ldots\ldots\ldots\ldots$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Le chiffre des centièmes du nombre $8~015,742$ est : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4}}$.
	\item Le chiffre des centaines du nombre $8~015,742$ est : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0}}$.
	\item Le chiffre des dixièmes du nombre $8~015,742$ est : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7}}$.
	\item Le chiffre des millièmes du nombre $8~015,742$ est : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2}}$.
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=6ea89&id=6N10-2&n=1&d=10&s=2&alea=MS0d222&cd=1&cols=1
% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=6ea89&id=6N10-2&n=1&d=10&s=2&alea=f5hy222&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Compléter les phrases suivantes.

 Le nombre de dixièmes du nombre $2~316,845$ est : $\ldots\ldots\ldots\ldots$
 
 Le nombre de centaines du nombre $4~289,563$ est : $\ldots\ldots\ldots\ldots$
\end{exercice}

\begin{Solution}
 Le nombre de dixièmes du nombre $2~316,845$ est : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{23\,168}}$.
 
  Le nombre de centaines du nombre $4~289,563$ est : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{42}}$.
\end{Solution}


% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=6ea89&id=6N10-2&n=2&d=10&s=3&alea=oTk0222&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Compléter les phrases suivantes.

 La partie entière du nombre $4~630,592$ est : $\ldots\ldots\ldots\ldots$
	
	 La partie décimale du nombre $4~630,592$ est : $\ldots\ldots\ldots\ldots$

\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item La partie entière du nombre $4~630,592$ est : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4\,630}}$.
	\item La partie décimale du nombre $4~630,592$ est : ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}592}}$.
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=708a9&id=6N23-8&n=10&d=10&s=1-2&s2=true&s3=true&alea=Imwo222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Donner l'écriture décimale ou la fraction décimale.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{4}{10}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}520 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{100} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{2009}{1000}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $400{,}100 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{7}{100}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $100{,}100 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{610}{100}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}19 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{1\,000} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $\dfrac{5}{10}  =\ldots\ldots\ldots\ldots $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $5{,}040 = \dfrac{\ldots\ldots\ldots\ldots}{100} $ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{4}{10} = 0{,}4 $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}52 = \dfrac{52}{100} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{2009}{1000} = 2{,}009 $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 400{,}1 = \dfrac{4\,001}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{7}{100} = 0{,}07 $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 100{,}1 = \dfrac{1\,001}{10} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{610}{100} = 6{,}1 $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 0{,}19 = \dfrac{190}{1\,000} $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ \dfrac{5}{10} = 0{,}5 $ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $ 5{,}04 = \dfrac{504}{100} $ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}